想問recruitment consultant份糧點計

如題。
就咁睇JDs大部分都係寫base + commission，
但睇其他post話追唔到target會扣底薪？
定係我理解錯
有無巴絲可以解答，順便分享呢行好唔好做
今年grad，仲未知搵咩工好

好多fg入唔夠幾個月就走
建議儲多幾年工作經驗先入呢行

間間唔同既 做得headhunt就唔好諗追唔追到target
你係要target月月爆數食個commission
有d又靚又叻既女仔做幾年 年薪已經近百萬

本身做過2份intern/parttime都係做recruitment，依家做緊果份係IT公司in-house既recruiter，都幫公司deal左好多個，所以可能都會繼續做返呢行。

btw上個禮拜公司director叫我畢業留低，話會發展in-house recruitment team，跟返出面d recruitment firm既package，叫我考慮下，但感覺壓力會大過出面，因為公司個data base好少

絲打有無高見

痴撚線 in house hr 跟consultant package?
做黎做去你公司有幾多headcount請人呀
當50人公司都唔係個個月有人走要請人啦

佢叫得你留低證明睇好你woh 待遇點都唔一定唔會差既 講壓力唔好expect recruitment firm會低.. 我覺得啱啱畢業際遇比一切都重要 俾我會揀做依家嗰間 btw係唔係大公司？

都係。絲打可唔可以講多小小，依家fg 個base大概可以去都幾多錢？如果一個月deal唔都一單，係咪都有個base頂住？

btw正常一個月有無話deal到幾多單叫做合格？
唔該絲打

唔係呢個意思，in-house hr還in-house hr，我間公司會另外開多條team做recruitment請contract staff，始終it需求大。

見你個無助諗起我以前畢業 幫下你啦

例如底薪15k
你做既target 就係底薪倍數 例如x4
即係你跑60k數先到target

例如你呢個月做左160k deal,
你既commission 計算就由160k-60k= 100k開始計算

凸左出黎100k就有d似稅制咁 越大收越多
例如
First 0-30k 收10%
Then 30-60k 收20%
Then 60k+ 收30%

咁你呢個月糧就係base 15k+ 30k*0.1 + 30k*0.2 + 40k*0.3 = 36k

如果個deal唔係你做BD番黎 咁你有可能要同BD sales同事分一人一半
間間firm都計法都有唔同 上面個scheme只係舉個例

Thx絲打意見。

雖然佢叫我留低，但始終條team仲未開始發展，我又唔想擺曬希望落依家間公司度，驚之後搞唔成，都係得個吉，到時我就變雙失

唔好傻啦
做recruitment firm壓力仲大
成間公司就係靠班consultant placement賺錢
你冇placement或公司少placement就冇cashflow

你做inhouse壓力一定少好多
起碼公司唔係靠你搵錢

同埋叻嘅consultant唔係靠database㗎

利申:做咗幾年recruitment firm，今年生意差到就傻人炒

求interview 貼士
In左2間都冇下文
自問答d野都ok 係咪唔夠aggressive

一畢業就掛住associate consultant，過一年就係consultant
屌你老母，做得一年野就係consultant

一定要有自信
自動波講嘢
同埋can do attitude

Recruitment consultant 講到尾都係sales一個
要同candidate sell份job
同client sell個candidate

同埋分析能力強
太多consultant唔知個客要咩亂俾candidates客

要比較醒先會做得好
再加少少運

多謝巴打咁有心打咁多資料

睇完大概明個計法，但如果果個月唔過target係咪就係得15k拎，會唔會扣？或者senior比好大壓力？

Thanks！

inhouse recruiter壓力都有架，因為我間公司就係接project返來，靠請IT人才來賺錢。

雖然我只係parttime，但我supervisor都會chur我，辛辛苦苦搵返來既candidate都係比幾條team head睇，相比起其他recruitment firm，至少一間唔要呢個candidate，都可以share比另一間client。

感謝

睇公司 聽過有d唔到數會八折出底

明曬
btw ching依家仲有無做consultant？

樓主，入得做headhunt 就係為錢，決心想跑數搵錢先好入

Btw 合作開果間agent 公司 fg 17-18k
不過9成請海龜

多謝巴打提醒！
如果我唔想搵錢，我倒不如簡簡單單做個inhouse hr算啦，14k起薪慢慢做上去

但後生仔無咩邊個唔想趁青春博多d，所以先會有想揀headhunt呢條路。

海龜係幾識social既，自問無佢地咁玩得同無佢地英文咁好，但會勤力d拉近個差距

各位headhunt今Q係咪好撚辛苦

大firm?